［做KOL要經中共驗證］當網紅也要經過考試了 網絡主播持證上崗 成都北京上海成首批試點城市

當網紅也要經過考試了 網絡主播持證上崗 成都北京上海成首批試點城市

近日，從全國網絡節目主持人職業素養能力培訓考試培訓中心四川基地獲悉，各自媒體平台的網絡節目主持人，也就是大家俗稱的網絡主播可以持證上崗了。成都和北京、上海、杭州等十個城市成為全國首批網絡主播持證上崗試點城市。凡有志於此的主播和准主播們都可以參加該項目的培訓，考試合格後將取得《網絡節目主持人崗位合格證》。

近年來，我國的網絡直播服務發展迅猛，年輕用戶越來越多，社會影響越來越大。越是如此，直播平台和主播越需涵養規則意識，越需堅守邊界和底線意識。只有各類網絡直播平台和網絡主播切實履行管理主體責任、社會責任和法律責任，自覺抵制和防範低俗惡搞、暴力色情、賭博欺詐等違法違規行為，只有行業協會不斷強化自律意識，才能營造風清氣正的網絡直播空間，才能讓直播行業規範健康發展。

開台要考牌

達哥考左試未？

葵芳光頭狗都要考

咁自律唔使考啦

党要認證达哥愛國愛黨

陳秋實律師一定拎唔到牌，大條理道話佢違法

跟住再打飛機話自己依法治國

網紅拎牌要讓領導先上